港共頭目：封區並非只做一次 會完善公布時機

政府清晨起圍封佐敦部分疫區，行政長官林鄭月娥下午到場視察。林鄭月娥表示，以「封區」形式要求區內居民強制檢測，並非只做一次，政府日後一定會加以完善。

林鄭月娥指出，其中一個有需要完善的地方是何時作公布，留意到居民一聽到就「拖喼走」，強調不願見到有人離開，在行動前6、7小時已經有很多人知道，下次會認真研究是否當有風聲傳出就稍早公布，並透露行動細節，指如果讓區內居民知道只封48小時，亦有食物包，居民就不會擔心到提早離開小區。

林鄭月娥又指，今次首次「封區」援引的規例，是上月在行政會議通過，政府過去一直有就何時援引規例作內部研判和做準備。政府今次有三方面考慮，包括公共衞生考慮，即是區內個案的數字、相連性和分布；亦要檢視樓宇狀況，區內九成是舊樓，是管理有問題「三無大廈」，亦有劏房，帶來環境傳播風險；亦要視乎當局的污水監察結果；以及封區的可行性，能否在限制居民離開的同時，在短時間完成檢測。

樓主衝左防線未？
睇你美國旗都唔敢舉 睇怕都淨係識打字

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

下次Testing就可以試
時間長度
加規則除工作人員，其他人出入都唔得
無預知封鎖
擴大至整個區域
出入區域就係犯法

一早block咗條3毛

小你老母個區

下次風都唔放 走都冇得走

特首同冰強果然係高層 入完封鎖區唔洗留48小時就可以彈出彈入

預左做得一次就會有二次，不過豪宅區唔會封

早1分鐘通知，咪唔使走囉

下次會安排好啲，會記得派罐頭刀。

如果三日都匿響屋扮無人是咪可以唔駛驗

sauce?

如果做完都冇效, 重加多左對政反對聲音？

on9 我當1萬人都陰性
返工出街唔會再感染?

封區2日檢測=抗疫 根本就係偽命題
你夠薑做到強國果隻封到全區成個月變死城 就真係抗疫啦

為封而封？ 究竟有冇用

由一開波推檢測已經係依個問題，屌足成年

封小區又成常態